有冇人做緊傳媒行業?

呢行係咪倒退/停滯得好勁?

紙媒受網媒挑戰
網媒又因為結構鬆散而非常唔穩定

另外
傳媒行業既人工真係同世界脫節咁
Starting同其他行業差唔多
但係其他行業起碼都有條career path
傳媒真係

有無行內人過嚟講下真實情況?

利申:八大普通文科fg,想入傳媒
但係睇到個人工+前景真係有啲縮沙

你想入media 嘅乜嘢？

隔離有個記者post

傳統媒體學生（演藝 傳理）
細個只系 揀 TVB一個台梨睇
大個只系得TVB一個台可以 揀

創意媒體
當市場充斥 content farm, YouTuber, Facebook pages
大公司再唔需要一team人做digital marketing
而系外判畀製作公司（Umovie, 毛記電視）
甚到搵YouTuber做代言人(KOL)已經可以搞到好有noise

不要入

此post完

撈記者

我都覺媒體業受網絡影響之後
成個生態唔同晒咁

記者都好多種，想跑港聞？副刊？

系你老母 字都唔識打

以前 傳媒 = 傳播媒體
依家 傳媒 = 傳統媒體

傳統媒體由後人承繼舊人以舊思維創立的舊媒體，大部分無法轉型成新媒體（網媒）

最有興趣做體育版

因為算係一生人最大興趣
8，9歲開始揭起報紙體育版之後
就好似著左迷咁

除左最大路既足球籃球
其他啲比較少人睇既體育項目都有留意開

系你老母